【學界籃球精英賽】八強抽籤出爐 男拔桂華山硬撼

【體路專訊】「NIKE全港學界精英籃球比賽」第二階段賽事今日（23日）煞科，男、女子八強名單出爐之外，大會亦即場進行進行抽籤，決定八強的對賽隊伍。當中拔萃男書院與中華基督教會桂華山中學八強硬碰，兩雄只能活一隊！

男子組方面，衛冕的男拔抽得下籤，將在八強迎戰去屆季軍桂華山。男拔隊長葉耀邦苦笑指不是最差對決：「桂華山身型較矮，我們仍有信心可以擊敗他們。」但由於球隊明日將於早上頭場應戰，故他指男拔上下會提早到場熱身作好準備。

至於在第二階段抽得與英華書院同組的桂華山，次名出線後旋與與男拔碰頭。隊長徐智賢坦言，球隊抽得下籤：「去年在各項賽事中未曾與男拔交手，其實對於對手亦未有太大掌握，加上球隊今天的狀態及發揮都未算理想，明天的比賽會看對方為高一線。」他指今天晚上會針對對方的主力球員再作部署。反觀上屆亞軍英華書院則將與事隔五年再闖精英賽的港青基信書院爭四強席位。

至於在女子組方面，去屆冠軍協恩中學將迎戰今日於「黃金入球」階段負福建中學的英華女學校交手。同日另一場矚目大戰將是兩支實力相當的球隊硬撼，由漢華中學迎戰寶覺中學。至於事隔3年再晉身精英賽的梁式芝書院則抽得下籤，與去屆亞軍中華基督教青年會中學交手。

「NIKE全港學界精英籃球比賽」男、女子組八強戰將於明日（24日）假彩虹道體育館舉行，四強賽事及決賽則會分別於2017年2月4日及5日於麥花臣場館進步。

「NIKE全港學界精英籃球比賽」八強賽程
男子組
10:00 a.m. 拔萃男書院（W組首名）VS 中華基督教會桂華山中學（Z組次名）
11:10 a.m. 張振興伉儷書院（X組首名）VS 聖若瑟英文中學（W組次名）
12:20 p.m. 裘錦秋中學（葵涌）（Y組首名）VS 賽馬會體藝中學（X組次名）
13:30 p.m. 英華書院（Z組首名）VS 港青基信書院（Y組次名）

女子組
10:00 a.m. 福建中學（W組首名）VS 庇理羅士女子中學（X組次名）
11:10 a.m. 協恩中學（X組首名）VS 英華女學校（W組次名）
12:20 p.m. 寶覺中學（Y組首名）VS 漢華中學（Z組次名）
13:30 p.m. 中華基督教青年會中學（Z組首名）VS 梁式芝書院（Y組次名）

裘錦秋

張振興